\chapter{TINJAUAN PUSTAKA}

\section{Web Scraping}

\textit{Data scraping} adalah sebuah teknik dimana sebuah program komputer melakukan ekstraksi data dari sebuah sumber yang keluarannya dapat dibaca oleh manusia \cite{dataScraping}. Sedangkan \textit{web scraping} adalah salah satu varian dari \textit{data scraping} yang mana sumber data yang diekstrak berupa halaman \textit{web} yang dibuat dengan bahasa bertipe dasar \textit{mark-up language} (HTML atau XTHML) \cite{webScraping}.

\section{Javascript}

\begin{figure}[h]
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.05]{assets/images/logo-js.png}}
	\caption{Logo Javascript}
	\label{figure:logo_javascript}
\end{figure}

Javascript adalah sebuah bahasa pemrograman tingkat tinggi yang dinamis yang terkenal dengan \textit{first class function}nya yang artinya javascript memperlakukan sebuah \textit{function} dengan porsi yang sama dengan variabel lainnya. Contohnya adalah pada bahasa pemrograman javascript, sebuah \textit{function} dapat dijadikan parameter dari \textit{function} yang lainnya. Javascript merupakan bahasa \textit{scripting} untuk halaman \textit{web} yang paling populer saat ini. Selain lingkungan \textit{browser}, banyak pula \textit{platform} lain yang menggunakan bahasa javascript seperti node.js dan apache CouchDB \cite{javascript}. 

\section{Node.js}

\begin{figure}[h]
	\centerline{ \includegraphics[scale=1]{assets/images/node-logo.png}}
	\caption{Logo Node.js}
	\label{figure:logo_nodejs}
\end{figure}

Node.js adalah sebuah \textit{platform} \textit{runtime} dari bahasa javascript yang berbasis \textit{Chrome V8 Javacript engine}. Node.js menggunakan sebuah konsep \textit{event-driven, non-blocking I/O} yang membuat node.js menjadi \textit{platform} yang ringan dan efisien \cite{nodejs}. 

\section{Node Package Manager}

\begin{figure}[h]
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.6]{assets/images/logo-npm.png}}
	\caption{Logo Node Package Manager}
	\label{figure:logo_npm}
\end{figure}

\textit{Node Package Manager} adalah \textit{manager} paket untuk javascript dan merupakan \textit{software registry} terbesar di dunia. Dengan menggunakan NPM pengembang dapat melakukan pengaturan library (instalasi, pembuatan dan lain sebagainya) untuk bahasa pemrograman javascript \cite{npm}.

\section{Message Queue}

Pada dunia rekayasa perangkat lunak, \textit{message queue} adalah komponen rekayasa perangkat lunak yang berfungsi sebagai sarana komunikasi antar proses atau antar \textit{thread} yang berada pada satu proses yang sama. \textit{Message queue} menyediakan protokol komunikasi \textit{asynchronous} yang mana pengirim dan penerima pesan tidak perlu berinteraksi langsung pada saat bersamaan. Pesan akan disimpan pada sebuah \textit{queue} salama pesan tersebut belum sampai pada penerima \cite{messagequeue}.

\section{Amazon Web Service}

\begin{figure}[h]
	\centerline{ \includegraphics[scale=0.5]{assets/images/logo-aws.png}}
	\caption{Logo Amazon Web Service yang menyediakan layanan Amazon Simple Queue Service}
	\label{figure:logo_aws}
\end{figure}

Amazon Web Service (AWS) adalah \textit{platform} layanan berbasis \textit{cloud} yang aman, menawarkan daya komputasi, penyimpanan basis data,  pengiriman konten dan fungsi lainnya untuk membantu perkembangan dan sklabilitas bisnis \cite{aws}.	

\section{Amazon Simple Queue Service}

\sqs{} (SQS) adalah layanan \textit{message queue} yang sepenuhnya dikelola oleh amazon untuk komunikasi antar komponen perangkat lunak dan \textit{microservices} yang terdistribusi yang reliabel. Membangun aplikasi dari komponen - komponen individu yang masing - masing memiliki fungsi yang berbeda akan meningkatkan skalabilitas dan realibilitas dan merupakan \textit{best practice} pengembangan aplikasi perangkat lunak saat ini. \sqs{} menjadikan \textit{decoupling} dan koordinasi antar komponen menjadi sederhana dan murah. \sqs{} dapat digunakan untuk mengirim, menyimpan dan menerima pesan dalam ukuran berapapun, tanpa memerlukan layanan lain dan tanpa perlu khawatir akan kehilangan pesan sebelum sampai pada penerima. \sqs{} \textit{standart queue} menyediakan \textit{maximun throughput, best-effort ordering} dan \textit{at-least-once delivery} \cite{sqs}.

\section{\textit{Asynchronous Task}}
Umumnya, \async{} adalah sebuah sifat yang menunjukkan sebuah benda atau kejadian yang tidak terkoordinasi dalam satu waktu. Dalam dunia komputer, \async{} berarti sekumpulan proses yang bersifat \textit{independent} atau tidak bergantung satu sama lain \cite{async}.

\section{KeystoneJS}
KeystoneJS adalah sebuah \textit{content management system} dan \textit{web application platform} untuk Node.js. KeystoneJS adalah \textit{framework} yang bersifat \textit{open source} untuk mengembangkan \textit{data-driven websites}, \textit{applications}, dan API dalam bahasa Node.js. KeystoneJS dibuat diatas Express.js dan Mongo DB \cite{keystone}.